\section{Logische Schaltkreise}
\lexp

\subsection{Logisches Modul}

\begin{lstlisting}
class Module {

	PVector pos;
	Module[] outgoing; // Module, welche von diesem Modul ein Signal erhalten

	Module(PVector pos) {
		this.pos = pos;
		this.outgoing = new Module[10];
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Die Klassenerweiterung}

\begin{lstlisting}
class Module {

	PVector pos;
	Module[] outgoing;

	Module(PVector pos) {
		this.pos = pos;
		this.outgoing = new Module[10];
	}

	void input(boolean input) {
		print("Modul kann keine Inputs aufnehmen!");
	}

	void reset() {
	}
}

class OrGate extends Module {

	boolean val1, val2;
	int counter;

	OrGate(PVector pos) {
		super(pos);
		counter = 0;
	}

	void input(boolean input) {
		if (counter == 0)
			val1 = input; // erstes Input
		else if (counter == 1)
			val2 = input; // Zweites Input
		else
			print("Gate kann keine weiteren Inputs aufnehmen!");

		counter++;
	}

	void reset() {
		val1 = false;
		val2 = false;
		counter = 0;
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Visualisierung}

\begin{lstlisting}
Module m1, m2, m3;

void setup() {
	size(750, 750);
	m1 = new OrGate(new PVector(100, 100));
	m2 = new OrGate(new PVector(500, 200));
	m3 = new OrGate(new PVector(400, 600));

	rectMode(CENTER);
	textAlign(CENTER);
	textSize(20);
}

void draw() {
	background(255);

	m1.show();
	m2.show();
	m3.show();
}

class Module {

	// ...

	void show() {
		fill(255);
		square(pos.x, pos.y, 50);
	}
}

class OrGate extends Module {

	// ...

	void show() {
		fill(255);
		square(pos.x, pos.y, 50);

		fill(0);
		text("OR", pos.x, pos.y);
	}
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Mehr Tricksereien und Input}

\begin{lstlisting}
Module m1, m2, m3;

void setup() {
	size(750, 750);
	m1 = new Input(new PVector(100, 100), true);
	m2 = new OrGate(new PVector(500, 200));
	m3 = new OrGate(new PVector(400, 600));

	m1.outgoing[0] = m2;

	rectMode(CENTER);
	textAlign(CENTER, CENTER);
	textSize(20);
}

void draw() {
	// ...
}

class Module {

	// ...

	void show() {
		if (output)
			fill(255, 100, 100); // Signal an
		else
			fill(255); // Signal aus

		square(pos.x, pos.y, 50);

		for (Module m : outgoing) {
			if (m == null)
				continue;
			m.show();
			line(pos.x, pos.y, m.pos.x, m.pos.y);
		}
	}

	void send(boolean output) { // Output schicken
		this.output = output;

		for (Module m : outgoing) {
			if (m != null)
				m.input(output);
		}
	}

	void calculateSignal() {
		print("Modul kann kein Signal versenden!");
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak 

\begin{lstlisting}[firstnumber=42]
class OrGate extends Module {

	// ...

	void input(boolean input) {
		
		// ...

		calculateSignal();
	}

	// ...

	void calculateSignal() {
		if (counter == 2) // Nur einmal schicken!
			send(val1 || val2);
	}
}

class Input extends Module {

	boolean output;

	Input(PVector pos, boolean output) {
		super(pos);
		this.output = output;
	}

	void calculateSignal() {
		send(output);
	}

	void show() {
		super.show();

		fill(0);
		text(output ? 1 : 0, pos.x, pos.y);
	}
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Der erste Schaltkreis}

\begin{lstlisting}
Module[] baseModules;

void setup() {
	size(500, 500);
	baseModules = new Module[10];
	baseModules[0] = new Input(new PVector(100, 100), false);
	baseModules[1] = new Input(new PVector(100, 200), true);
	baseModules[2] = new Input(new PVector(100, 300), false);
	baseModules[3] = new Input(new PVector(100, 400), false);

	Module or = new OrGate(new PVector(200, 150));
	Module or2 = new OrGate(new PVector(200, 250));
	Module or3 = new OrGate(new PVector(200, 350));

	Module or4 = new OrGate(new PVector(300, 200));
	Module or5 = new OrGate(new PVector(300, 300));

	baseModules[0].outgoing[0] = or;
	baseModules[1].outgoing[0] = or;
	baseModules[1].outgoing[1] = or2;
	baseModules[2].outgoing[0] = or2;
	baseModules[2].outgoing[1] = or3;
	baseModules[3].outgoing[0] = or3;

	or.outgoing[0] = or4;
	or2.outgoing[0] = or4;
	or2.outgoing[1] = or5;
	or3.outgoing[0] = or5;

	rectMode(CENTER);
	textAlign(CENTER, CENTER);
	textSize(20);
}

void draw() {
	background(255);

	for (Module m : baseModules) {
		if (m != null)
			m.reset(); // Alles zurücksetzen
	}

	for (Module m : baseModules) {
		if (m != null)
			m.calculateSignal(); // Alle Signale schicken
	}

	for (Module m : baseModules) {
		if (m != null)
			m.show(); // Alles malen
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak 

\begin{lstlisting}[firstnumber=46]
class Module {

	PVector pos;
	Module[] outgoing;
	boolean output;

	Module(PVector pos) {
		this.pos = pos;
		this.outgoing = new Module[10];
	}

	void input(boolean input) {
		print("Modul kann keine Inputs aufnehmen!");
	}

	void reset() {
		for (Module m : outgoing) {
			if (m != null)
				m.reset();
		}
	}

	void show() {
		if (output)
			fill(255, 100, 100);
		else
			fill(255);

		square(pos.x, pos.y, 50);

		for (Module m : outgoing) {
			if (m == null)
				continue;

			m.show();
			line(pos.x, pos.y, m.pos.x, m.pos.y);
		}
	}

	void send(boolean output) {
		this.output = output;

		for (Module m : outgoing) {
			if (m != null)
				m.input(output);
		}
	}

	void calculateSignal() {
		print("Modul kann kein Signal versenden!");
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak 

\begin{lstlisting}[firstnumber=89]
class OrGate extends Module {

	boolean val1, val2;
	int counter;

	OrGate(PVector pos) {
		super(pos);
		counter = 0;
	}

	void input(boolean input) {
		if (counter == 0)
			val1 = input;
		else if (counter == 1)
			val2 = input;
		else
			print("Gate kann keine weiteren Inputs aufnehmen!");

		counter++;
		calculateSignal();
	}

	void reset() {
		super.reset();

		val1 = false;
		val2 = false;
		counter = 0;
	}

	void show() {
		super.show();

		fill(0);
		text("OR", pos.x, pos.y);
	}

	void calculateSignal() {
		if (counter == 2)
			send(val1 || val2);
	}
}

class Input extends Module {

	boolean output;

	Input(PVector pos, boolean output) {
		super(pos);
		this.output = output;
	}

	void calculateSignal() {
		send(output);
	}

	void show() {
		super.show();

		fill(0);
		text(output ? 1 : 0, pos.x, pos.y);
	}
}
\end{lstlisting}
